{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054823",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금산 요광리 은행나무_1"
    },
    "text": "1962年12月7日にこの木は、天然記念物に指定されました。この木は樹齢約1,000年の老巨樹で道路で500m離れたところに位置し、木高さは20m、周囲は12.4mです。枝バラつきは東4m、西2.7m、南5m、北13mです。面積は165㎡です。新羅の時代から自然精子を形成しているとして、金宗直(キム・ジョンジク)といいなどの文集にも記録が残っています。木の根幹は、外科手術を受けて、枝は折れました。南持つ1905年に折れてこれを利用して板を作りました。北東枝も1925年に折れたが、これを利用して木棺を作り、東枝は、光復以降に折れました。この木は、オ氏先祖が全裸監査をしていたとき、精子を建てて行政という名前を付けたそうです。ヘンチョンホンイという精子が近年復元されており、この木に関する伝説もあります。この木に誠をを尽くせば、息子を産む可能性もあると信じられて、葉を煮て食べれば、老人の解消病気に効果があるそうです。この木は受刑が巨大化し虎が逃げた伝説もあり、災難に見舞われる時に大きな音を出してドンミンを保護すると信じられています。毎年正月三日真夜中に村の人々が集まって祈りを捧げると言いまします。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1962年12月7日"
        },
        {
            "question": "この木の樹齢は何年ですか？",
            "answer": "約1,000年"
        },
        {
            "question": "この木の高さと周囲の幅はそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "木高さは20m、周囲は12.4m"
        },
        {
            "question": "この木の枝バラつきは東、西、南、北それぞれの方向で何メートルですか？",
            "answer": "東4m、西2.7m、南5m、北13m"
        },
        {
            "question": "この木の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "165㎡"
        },
        {
            "question": "金宗直とは何ですか？",
            "answer": "金宗直は文集にも記録が残る人物で、この木が自然精子を形成していると記述されています。"
        },
        {
            "question": "この木は外科手術を受けたことがありますか？",
            "answer": "はい、木の根幹は外科手術を受けています。"
        },
        {
            "question": "この木の折れた枝を利用して何が作られましたか？",
            "answer": "南持つ1905年に折れた枝を利用して板が作られ、北東枝も1925年に折れたが、これを利用して木棺が作られました。"
        },
        {
            "question": "この木に関する伝説はありますか？",
            "answer": "はい、この木には伝説もあります。例えば、受刑が巨大化し虎が逃げた伝説や、災難に見舞われる時に大きな音を出してドンミンを保護すると信じられています。"
        },
        {
            "question": "村の人々は毎年何を行っていますか？",
            "answer": "村の人々は毎年正月三日真夜中に集まって祈りを捧げると言われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 351
    }
}